港人住屋狹窄「沒性趣」 伴侶每月嘿咻僅3.7次

香港居住空間小，不僅影響生活品質，連性生活也變得不協調。香港家計會每5年進行一次的大型統計調查發現，香港同居伴侶最近30天內平均交歡約3.7次，較上次調查的約4.4次，下跌16%；更分別有9.8%女士及11%男士，在過去30日沒有行房。分別有約27%男士及女士承認，因生活空間擠逼，影響性生活。家計會提議，夫妻可更有創意安排閨房之樂的時間和空間，對抗壓迫生活。
香港《蘋果日報》報導，由家計會統籌的「香港家庭計劃、知識、態度及實行調查」，自1967年開始每5年進行一次，對象為15至49歲已婚夫婦或同居伴侶，由調查員隨機抽樣上門訪問及完成問卷。最新一次調查於去年8月至今年6月進行，成功訪問1514名女士及1059名配偶，共2,573人。
調查發現，港人實際擁有的子女數目，平均為1.28人，當中38.5%受訪者育有1名子女、34%人擁2名子女，僅6.8%人養育3名或以上孩子，其餘20.7%人沒有子女，數據與對上一次、2012年的調查，沒明顯差異。
至於會否想生育或再生小朋友，多達67.4%人表示「唔生」，仍是主流意見；主要考慮因素是養育孩子責任太大、經濟負擔重，以及需要更多個人時間和發展空間。僅15.3%表示想生兒育女，原因主要是喜歡小朋友、希望老來有子女相伴，不會寂寞。
港人不想生育的意願，也直接反映在行房的「安全措施」與性生活次數。調查發現，多達66.7%人表示，每次行房都會做避孕措施，如戴避孕套或服避孕藥；過去30天的行房次數，平均也跌至約3.7次，較上次調查的約4.4次，下跌16%。僅29%男士及24.8%女士稱，每月行房5次或以上，平均計最少每星期一次。更有11%男士及9.8%女士表示，過去30日沒有行房。
調查指出，分別有27.2%男士及27.4%女士認為，因住屋空間擠逼，影響性生活，兩項數據均較上次調查，高出10個百分點以上；另約27%受訪者也認為，與孩子同住一室，會窒礙性生活。也有31.4%男士及26.2%女士表示，沒有任何不利因素影響性生活，但比率均較上次調查下跌。
家計會認為，雖然性行為次數多寡，並非衡量性生活好壞的單一指標，但性生活是和諧婚姻和伴侶親密關係的重要元素，夫婦不宜忽略。生活環境擠逼，雖會帶來實際困難，但建議夫婦可以利用創意，彈性地安排行房的時間及空間。夫婦如因性生活不協調，感到困擾，可尋求家計會的「性生活啟導」及「性治療」服務。
至於港人平均養育子女數目，仍維持少於1.3人，家計會認為，港人的理想家庭人數已處穩定水平。而政府提出延長侍產假及產假等，也有利港人組織家庭，期望社會各界繼續努力，合力營造一個對家庭更友善的大環境。 （大陸中心／綜合外電報導）

等睇奶波魔魔入後

一星期一次。。。都唔少啦

同台灣比，梗係少啦

仆野咪仆野囉
咁都唔敢講
難怪咁撚多毒撚

支那賤畜同南生埋你地果份

家計會提議，夫妻可更有創意安排閨房之樂的時間和空間，對抗壓迫生活

何不食肉麋呀屌你老母

平行時空

林鄭: 開放每日300個單程証名額